<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>@atipugin</title><link>https://atipugin.dev/</link><description>Здесь будет описание</description><language>ru</language><managingEditor>atipugin@gmail.com (Alexander Tipugin)</managingEditor><webMaster>atipugin@gmail.com (Alexander Tipugin)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://atipugin.dev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Привет, мир!</title><link>https://atipugin.dev/posts/hello-world/</link><description>&lt;p>Решил провести новогодние праздники с пользой и наконец-то сделать то, что давно хотел, но не доходили руки - завести блог.&lt;/p>
&lt;p>Полгода назад я завел канал на YouTube, где делюсь своим опытом в Go. Сам того не ожидая, я получил много позитивных отзывов от людей и понял, что хочу больше делиться какими-то своими знаниями и опытом, рассказывать об интересных мне вещах. Но в формате видео делать это достаточно сложно, потому что даже небольшой ролик отнимает немало времени и сил. Найти тему, написать скрипт, записать видео, смонтировать его и т.д. С текстом же все проще - писать посты можно даже в метро по дороге на работу.&lt;/p>
&lt;p>Сначала были мысли просто завести канал в Telegram, но быстро отказался от этой затеи - слишком уж много ограничений. Поэтому за несколько дней я сел и собрал себе небольшой статичный сайт, благо в 2020 это совсем просто. Из инструментов я взял Hugo для генерации HTML и Webpack для сборки ассетов. Сайт собирается и заливается на &lt;a href="https://pages.github.com">GitHub Pages&lt;/a> автоматически с помощью &lt;a href="https://github.com/features/actions">GitHub Actions&lt;/a>. Приятно, что все это бесплатно и не требует никакой поддержки с моей стороны. Исходники сайта лежат &lt;a href="https://github.com/atipugin/atipugin.dev">тут&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>На этот год хочу поставить себе цель - писать хотя бы один пост в месяц. Получится или нет - через год узнаем :)&lt;/p></description><author>atipugin@gmail.com (Alexander Tipugin)</author><guid>https://atipugin.dev/posts/hello-world/</guid><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>